@misc{collomb1998a,
  editor = {Collomb, Pascal and Berlioz, Jacques},
  title = {édition de la traduction française de l’Exordium magnum cisterciense},
  date = {1998},
  language = {fr},
  address = {Turnhout, Brepols}
}
@misc{claire1999a,
  editor = {Claire Mouradian, H.Ayvazian and Heratchian, H. and B. Legras, H.Kosseyan},
  title = {L’ Actualité du génocide des Arméniens},
  note = {Préface de Jack Lang,},
  publisher = {Edipol},
  date = {1999},
  pages = {504},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{meyrier2000a,
  editor = {Mouradian, Claire and Durand-Meyrier, Michel},
  author = {Meyrier, Gustave},
  title = {Les massacres d’Arménie, Correspondance diplomatique du vice-consul de France à Diarbékir, 1894-1896},
  publisher = {L’Inventaire},
  date = {2000},
  language = {fr},
  series = {coll. « Valise Diplomatique »}
}
@article{julia2000a,
  editor = {Julia, Dominique},
  title = { Le mémoire de Monsieur Legrand, directeur au séminaire Saint-Sulpice, sur les séminaires en France (1758) », introduction et édition critique d’un manuscrit latin conservé aux Archives de la Compagnie de Saint-Sulpice},
  date = {2000},
  volume = {8},
  pages = {201–262},
  language = {fr},
  journal = {Annali di storia dell’educazione e delle istituzioni scolastiche}
}
@book{hartog1999a,
  editor = {Hartog, François},
  title = {L’histoire d’Homère à Augustin, Préfaces des historiens et textes sur l’histoire, réunis et commentés par F. Hartog},
  translator = {Casevitz, M.},
  publisher = {Le Seuil},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{cavaill1999a,
  editor = {Cavaillé, Jean-Pierre},
  title = { Présentation », notes de Jean Chapelain, La lecture des vieux romans},
  publisher = {Éditions Paris-Zanzibar},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{peter1999a,
  author = {Peter, Jean-Pierre},
  title = {Édition et présentation de A.M.J. de Puységur, Un somnambule désordonné ? Journal du traitement magnétique du jeune Hébert, (1812},
  publisher = {Institut Synthélabo},
  date = {1999},
  pages = {310},
  language = {fr},
  series = {« Les empêcheurs de penser en rond »},
  address = {Le Plessis-Robinson}
}
@misc{pomian-a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Jerzy Giedroyc, Juliusz Mieroszewski, Listy [Lettres] 1949-1956 (Choix, introduction et - avec J. Krawczyk - notes et indexes},
  note = {Czytelnik,},
  pages = {, 469 , , 1999, 610},
  language = {pl},
  address = {Warszawa}
}
@book{beaulieu1998a,
  editor = {Beaulieu, Marie-Anne Polo and Berlioz, Jacques},
  title = {Les Exempla médiévaux. Nouvelles perspectives, Actes du colloque de Saint-Cloud, 29-30 septembre 1994},
  publisher = {Champion},
  date = {1998},
  pages = {450},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{kriegel2000a,
  editor = {Kriegel, Maurice},
  title = {édition de G. Scholem, Aux origines religieuses du judaïsme laïque. De la mystique aux Lumières. Textes réunis et présentés par Maurice Kriegel},
  publisher = {Calmann-Lévy},
  date = {2000},
  pages = {9–18},
  language = {fr},
  series = {« Avertissement »},
  address = {Paris}
}
@book{robespierre2000a,
  editor = {Wahnich, Sophie},
  author = {Robespierre},
  title = { Pour le bonheur et pour la liberté », discours, choix, introduction et notes Yannick Bosc, Florence Gauthier, Sophie Wahnich},
  publisher = {La Fabrique éditions},
  date = {2000},
  pages = {347},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{jean1999a,
  editor = {Piron, Sylvain and Boureau, Alain},
  author = {Jean Olivi, Pierre},
  title = {Pensée scolastique, dissidence spirituelle et société. Actes du colloque de Narbonne (mars 1998},
  publisher = {Vrin},
  date = {1999},
  note = {et dans ce volume, « La liberté divine et la destruction des idées chez Olivi», p. 71-89.},
  language = {fr},
  series = {Études de philosophie médiévale},
  address = {Paris}
}
@article{sylvain1998a,
  editor = {Sylvain Piron, C.Kilmer et E.Marmursztejn},
  title = { Petrus Ioannis Olivi. Epistola ad fratrem R. », introduction et notes},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {33–64},
  language = {en},
  journal = {Archivum Franciscanum Historicum},
  number = {2}
}
